% !TEX program = XeLaTex
% !TEX encoding = UTF-8
\documentclass[UTF8,nofonts]{ctexart}
\setCJKmainfont[BoldFont=FandolSong-Bold.otf,ItalicFont=FandolKai-Regular.otf]{FandolSong-Regular.otf}
\setCJKsansfont[BoldFont=FandolHei-Bold.otf]{FandolHei-Regular.otf}
\setCJKmonofont{FandolFang-Regular.otf}

\usepackage{url}
\usepackage{cancel}
\usepackage{xspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{draftwatermark}
%\usepackage[printwatermark]{xwatermark}
% \usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{subfig}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[a4paper, width=186mm, top=18mm, bottom=18mm, includeheadfoot]{geometry}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{caption}
% \usepackage{natbib}
\usepackage[backend=biber,style=numeric,sorting=none]{biblatex}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{float}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[usenames, dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{pgf}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{tikz,ifthen,xstring,calc,pgfkeys,pgfopts}
\usepackage{dirtree}
\usepackage[style=american]{csquotes}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{tkz-graph}
\usetikzlibrary{arrows,decorations.pathmorphing,automata,positioning,backgrounds,fit,shapes.symbols,chains,intersections,shapes, decorations.markings,shadows}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{venndiagram}
\addtokomafont{labelinglabel}{\sffamily}

\newtheorem{definition}{Definition}[section]
\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{proof}{Proof} [section]

\usepackage[toc, page, title, titletoc, header]{appendix}
\usepackage{marginnote}
\usepackage{tablefootnote}
\usepackage{tabu}
\usepackage{fancyhdr}
\fancyhead[C]{\rule{.5\textwidth}{4\baselineskip}}% Add something BIG in the header
\setlength{\headheight}{13pt}% ...at least 51.60004pt
\pagestyle{fancy}
%\lhead{This is my name}
%\rhead{this is page \thepage}
\chead{DeltaNet白皮书}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\renewcommand\abstractname{摘要}
%\renewcommand\refname{参考文献} % can not working

\usepackage{perpage} %the perpage package
\MakePerPage{footnote} %the perpage package command

\usetikzlibrary{shapes.geometric}%
\usepackage{color}
%\usepackage[pages=some, placement=top]{background}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage[final]{pdfpages}
% \usepackage{pgf-umlsd}
\usepackage{tikz-uml}

%\includepdf[pages=1]{cover}
\hyphenpenalty=750

\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  columns=fullflexible,
  breaklines=true,
  postbreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\color{red}$\hookrightarrow$\space}
}

\addbibresource{blockchain.bib}
\graphicspath{ {./images/} }

\title{\textbf{DeltaNet:}\textbf{高性能异步并发的区块链网络}}
\author{
  黄立峰\\
  \texttt{hfeeki@outlook.com}\\
 }
\date{\today}

%% 在幻灯片中设置 Logo
% \logo{\includegraphics[width=0.8cm]{logo.eps}}

\makeatletter
\def\CTEX@section@format{\Large\bfseries}
\makeatother

\makeatletter
\newenvironment{tablehere}
 {\def\@captype{table}}
 {}
 
\newenvironment{figurehere}
 {\def\@captype{figure}}
 {}
\makeatother

%\newwatermark[allpages,color=red!50,angle=45,scale=3,xpos=0,ypos=0]{DeltaNet}
\SetWatermarkText{Confidential}
\SetWatermarkLightness{0.91} % 1为透明，0为不透明
\SetWatermarkScale{0.5}

\begin{document}

为了更深入地了解DeltaNet中转账的全流程，我们将遵循从提交到DeltaNet验证器到最终写入DeltaNet区块链的过程中的交易。然后，我们将``放大''验证器的每个逻辑组件，并查看其与其他组件的交互。

DeltaNet中完成一笔转账必须完成两笔交易，首先由资金转出方发起转出交易(sending transaction)，然后由收款方发起确认收款交易(receiving transaction)。两者必须相互配对，否则无法完成资金的转移。

\hypertarget{ux7528ux6237ux63d0ux4ea4ux8f6cux51faux4ea4ux6613}{%
\subsection{用户提交转出交易}\label{ux7528ux6237ux63d0ux4ea4ux8f6cux51faux4ea4ux6613}}

一个DeltaNet \textbf{客户端构建一个原始的转出交易}
(我们称之为：T\textsubscript{5}raw)从Alice的账号中转出10个dtc到Bob的账号。原始交易包括如下字段：

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Alice的\href{reference/glossary.md\#account-address}{帐户地址}。
\item
  一个程序，指示代表Alice执行的操作。它包含：

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    程序的字节码\href{reference/glossary.md\#transaction-script}{p2p的转账脚本}。
  \item
    脚本输入参数列表（例如，Bob的帐户地址和付款金额）。
  \end{itemize}
\item
  \href{reference/glossary.md\#gas-price}{燃料价格}（以 nano/gas
  为单位）---
  Alice愿意为每单位燃料支付的金额，以执行交易。燃料是一种支付计算和存储费用的方式。gas是计算的抽象单位，与真实世界中的燃料无关。
\item
  \href{reference/glossary.md\#maximum-gas-amount}{最大燃料量} ---
  Alice愿意为此交易支付的最大手续费。
\item
  交易的\href{reference/glossary.md\#expiration-time}{超时时间}。
\item
  \href{reference/glossary.md\#sequence-number}{交易序列号} --- 5

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    该交易序列号与Alice的账号地址的组合在系统中是唯一的，并且单调递增。
  \end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{客户端用Alice的私钥对交易进行签名}T\textsubscript{5}raw。签名事务T\textsubscript{5}包括以下内容：

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  原始交易。
\item
  Alice的公钥。
\item
  Alice的签名。
\end{itemize}

\hypertarget{ux5047ux8bbe}{%
\subsubsection{假设}\label{ux5047ux8bbe}}

为了描述事务T\textsubscript{5}的生命周期，我们假设：

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Alice和Bob在DeltaNet区块链上有\href{reference/glossary.md\#accounts}{账号}。
\item
  Alice的帐户有110 DeltaNet。
\item
  Alice的帐户的当前\href{reference/glossary.md\#sequence-number}{序列号}为5(表示已经从Alice的帐户执行了5个交易)。
\item
  总共有100个验证器 --- 网络上的V\textsubscript{1}V\textsubscript{100}。
\item
  客户端将事务T\textsubscript{5}提交给验证器V\textsubscript{1}
\item
  \textbf{验证器V\textsubscript{1}是本轮潜在的提议者/领导者。}
\end{itemize}

\hypertarget{ux4ea4ux6613ux7684ux751fux547dux5468ux671f}{%
\subsection{交易的生命周期}\label{ux4ea4ux6613ux7684ux751fux547dux5468ux671f}}

在本节中，我们将描述事务T\textsubscript{5}的生命周期，从客户提交到写入到DeltaNet区块链。

在相关的情况下，并且在生命周期中的编号步骤之后，我们提供了到验证器节点的相应组件间交互的链接。熟悉事务生命周期中的所有步骤后，您可能希望参考每个步骤的相应组件间交互的信息。

\textbf{注意：}本文档中所有图形中的箭头都源自启动交互/操作的组件，并终止于正在执行操作的组件上。箭头\textbf{不表示}读取，写入或返回的数据。

\includegraphics{assets/illustrations/validator-sequence.svg} 图 1.1 资金转账交易的流程

\hypertarget{ux63a5ux53d7ux4ea4ux6613}{%
\subsubsection{接受交易}\label{ux63a5ux53d7ux4ea4ux6613}}

\textbf{1} ---
客户端将事务T\_5\textsubscript{提交给其准入控制(AC)组件接收该事务的验证器V}1\textasciitilde。
(Client → AC \protect\hyperlink{client-ac-ac1}{AC.1})

\textbf{2} ---
AC将使用虚拟机(VM)组件执行验证检查，例如签名验证，检查Alice的帐户是否具有足够的余额，检查事务T\textsubscript{5}是否未被重放等
(AC → VM \protect\hyperlink{ac-vm-ac2}{AC.2},
\protect\hyperlink{ac-vm-vm1}{VM.1})

\textbf{3} ---
当T\textsubscript{5}通过验证检查时，AC将T\textsubscript{5}发送到V\textsubscript{1}的mempool。(AC
→ Mempool \protect\hyperlink{ac-mempool-ac3}{AC.3},
\protect\hyperlink{ac-mempool-mp1}{MP.1})

\hypertarget{ux4e0eux5176ux4ed6ux9a8cux8bc1ux8005ux5171ux4eabux4ea4ux6613}{%
\subsubsection{与其他验证者共享交易}\label{ux4e0eux5176ux4ed6ux9a8cux8bc1ux8005ux5171ux4eabux4ea4ux6613}}

\textbf{4} --- mempool将在内存缓冲区中保存T\textsubscript{5}。
Mempool可能已包含从Alice的地址发送的多个事务。

\textbf{5} ---
使用共享内存池协议，V\textsubscript{1}将在其内存池中与其他验证器（V\textsubscript{2}V\textsubscript{100}）共享事务（包括T\textsubscript{5}），并将从其他验证器接收的事务放入其自身内存池。
(Mempool → Other Validators
\protect\hyperlink{mempool-other-validators-mp2}{MP.2})

\hypertarget{ux63d0ux8baeux65b0ux533aux5757}{%
\subsubsection{提议新区块}\label{ux63d0ux8baeux65b0ux533aux5757}}

\textbf{6} ---
作为验证者V\textsubscript{1}是提议者/领导者，它将从其mempool中提取一个事务块，并通过其共识组件将该块作为提议复制到其他验证器。
(Consensus → Mempool \protect\hyperlink{consensus-mempool-mp3}{MP.3},
\protect\hyperlink{consensus-mempool-co1}{CO.1})

\textbf{7} ---
V\textsubscript{1}的共识部分负责协调所有验证器之间关于所提议块中的事务顺序的协议。(Consensus
→ Other Validators
\protect\hyperlink{consensus-other-validators-co2}{CO.2}).
有关我们提出的共识协议LibraBFT的详细信息，请参阅我们的技术文章\href{state-machine-replication-paper.md}{State
Machine Replication in the DeltaNet Blockchain}

\hypertarget{ux6267ux884cux533aux5757ux4e2dux7684ux4ea4ux6613ux5e76ux8fbeux6210ux5171ux8bc6}{%
\subsubsection{执行区块中的交易并达成共识}\label{ux6267ux884cux533aux5757ux4e2dux7684ux4ea4ux6613ux5e76ux8fbeux6210ux5171ux8bc6}}

\textbf{8} ---
作为达成协议的一部分，事务块（包含T\textsubscript{5}）被传递给执行组件。
(Consensus → Execution
\protect\hyperlink{consensus-execution-consensus-other-validators-co3}{CO.3},
\protect\hyperlink{consensus-execution-ex1}{EX.1})

\textbf{9} ---
执行组件管理虚拟机（VM）中的事务的执行。请注意，在块中的事务已经达成一致之前，这种执行是以推测方式进行的。(Execution
→ VM \protect\hyperlink{execution-vm-ex2}{EX.2},
\protect\hyperlink{execution-vm-vm3}{VM.3})

\textbf{10} ---
在执行块中的事务之后，执行组件将块中的事务（包括T\textsubscript{5}）附加到\protect\hyperlink{merkle-accumulators}{Merkle
accumulator}（分类帐历史）中。这是Merkle累加器的内存/临时版本。执行这些事务的（建议/推测）结果返回到共识组件。
(Consensus → Execution
\protect\hyperlink{consensus-execution-consensus-other-validators-co3}{CO.3},
\protect\hyperlink{consensus-execution-ex1}{EX.1}).
从``consensus''到``execution''的箭头表示执行事务的请求是由共识组件完成的。
（为了在本文档中一致使用箭头，我们不使用箭头来表示数据流）。

\textbf{11} ---
V\textsubscript{1}（共识领导者）试图与参与共识的其他验证者就该区块的执行结果达成共识。
(Consensus → Other Validators
\protect\hyperlink{consensus-execution-consensus-other-validators-co3}{CO.3})

\hypertarget{ux5199ux5165ux533aux5757}{%
\subsubsection{写入区块}\label{ux5199ux5165ux533aux5757}}

\textbf{12} ---
如果块的执行结果由一组具有超过多数票数的验证器达成一致并签名，则验证器V\textsubscript{1}的执行组件从推测执行缓存中读取块执行的结果并提交所有事务在块到持久存储。(Consensus
→ Execution \protect\hyperlink{consensus-execution-co4}{CO.4},
\protect\hyperlink{consensus-execution-ex3}{EX.3}), (Execution → Storage
\protect\hyperlink{execution-storage-ex4}{EX.4},
\protect\hyperlink{execution-storage-st3}{ST.3})

\textbf{13} ---
Alice的账号现在有100个DeltaNet，其序列号为6.如果由Bob重播T\textsubscript{5}，则由于Alice的账号（6）的序列号大于重放交易的序列号而被拒绝（5）。

\hypertarget{validatorux7684ux7ec4ux4ef6ux4e4bux95f4ux7684ux4ea4ux4e92}{%
\subsection{Validator的组件之间的交互}\label{validatorux7684ux7ec4ux4ef6ux4e4bux95f4ux7684ux4ea4ux4e92}}

在\protect\hyperlink{lifecycle-of-the-transaction}{上一节}中，我们描述了从提交到提交到区块链的分布式数据库的示例事务的典型生命周期。现在让我们更深入地了解验证器的组件间交互，因为验证器处理事务并响应查询。这些信息对以下人员最有用：

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  希望全面了解系统如何在幕后工作。
\item
  有兴趣最终为DeltaNet软件做出贡献。
\end{itemize}

对于我们的叙述，我们假设客户端将一个事务T\textsubscript{N}提交给验证器V\textsubscript{X}。对于每个验证器组件，我们将在相应组件部分下的子部分中描述其每个组件间交互。请注意，描述组件间交互的子部分未严格按其执行顺序列出。大多数交互与事务处理相关，少数与客户端读取查询相关（查询区块链上的现有信息）。

让我们看一下验证器节点的核心逻辑组件：

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \protect\hyperlink{admission-control-ac}{准入控制(Admission Control)}
\item
  \protect\hyperlink{mempool}{内存池(Mempool)}
\item
  \protect\hyperlink{consensus}{共识(Consensus)}
\item
  \protect\hyperlink{execution}{执行(Execution)}
\item
  \protect\hyperlink{virtual-machine-vm}{虚拟机(Virtual Machine)}
\item
  \protect\hyperlink{storage}{存储(Storage)}
\end{itemize}

在每个部分的末尾，我们提供了\href{libra-core-overview.md}{DeltaNet}的相应``自述文件''的链接。

\hypertarget{ux51c6ux5165ux63a7ux5236ux7ec4ux4ef6ac}{%
\subsection{准入控制组件（AC）}\label{ux51c6ux5165ux63a7ux5236ux7ec4ux4ef6ac}}

\includegraphics{assets/illustrations/admission-control.svg} Figure 1.2 准入控制

是验证器的\_唯一外部接口\_。客户端向验证器发出的任何请求都会先转到AC。

\hypertarget{client-ac-ac.1}{%
\subsubsection{Client → AC (AC.1)}\label{client-ac-ac.1}}

客户端将事务提交给验证器V\textsubscript{X}的准入控制。这通过以下方式完成：
\texttt{AC::SubmitTransaction()}.

\hypertarget{ac-vm-ac.2}{%
\subsubsection{AC → VM (AC.2)}\label{ac-vm-ac.2}}

准入控制访问验证器的虚拟机（VM）以对事务执行初步检查，以便尽早拒绝格式错误的事务。这通过以下方式完成：
\protect\hyperlink{virtual-machine-b}{\texttt{VM::ValidateTransaction()}}.

\hypertarget{ac-mempool-ac.3}{%
\subsubsection{AC → Mempool (AC.3)}\label{ac-mempool-ac.3}}

一旦\texttt{VM::ValidateTransaction()}返回没有错误，AC通过将事务转发给验证器V\textsubscript{X}的mempool。验证器V\textsubscript{X}的mempool将接受事务T\textsubscript{只有当T}N\textasciitilde 的序列号大于或等于发送者帐户的当前序列号时，才从AC中取N（注意，在它是下一个序列号之前，事务不会被传递到共识）。

\hypertarget{ac-storage-ac.4}{%
\subsubsection{AC → Storage (AC.4)}\label{ac-storage-ac.4}}

当客户端在DeltaNet区块链上执行读取查询（例如，为了获得Alice帐户的余额）时，AC直接与存储组件交互以获取所请求的信息。

\hypertarget{ux51c6ux5165ux63a7ux5236ux81eaux8ff0ux6587ux4ef6}{%
\subsubsection{准入控制自述文件}\label{ux51c6ux5165ux63a7ux5236ux81eaux8ff0ux6587ux4ef6}}

有关实施细节，请参阅\href{crates/admission-control.md}{Admission Control
README}.

\hypertarget{ux865aux62dfux673aux7ec4ux4ef6vm}{%
\subsection{虚拟机组件(VM)}\label{ux865aux62dfux673aux7ec4ux4ef6vm}}

\includegraphics{assets/illustrations/virtual-machine.svg} 图-1.3 虚拟机

\href{move-overview.md}{Move virtual machine}
(VM)验证并执行以移动字节码编写的事务脚本。

\hypertarget{ac-vm-vm.1}{%
\subsubsection{AC → VM (VM.1)}\label{ac-vm-vm.1}}

当验证器V\textsubscript{X}的许可控制从客户端接收事务时，它在VM上调用
\texttt{VM::ValidateTransaction()} 来验证事务。

\hypertarget{vm-storage-vm.2}{%
\subsubsection{VM → Storage (VM.2)}\label{vm-storage-vm.2}}

当AC或mempool请求VM通过 \texttt{VM::ValidateTransaction()}
验证事务时，VM从存储加载事务发送者的帐户并执行以下验证：

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  检查签名交易上的输入签名是否正确（拒绝错误签名的交易）。
\item
  检查发件人的帐户身份验证密钥是否与公钥的哈希相同（对应于用于签署事务的私钥）。
\item
  验证交易的序列号是否不小于发件人帐户的当前序列号。执行此检查可防止针对发件人帐户重播同一事务。
\item
  验证已签名事务中的程序是否格式错误，因为VM无法执行格式错误的程序。
\item
  验证发件人帐户中是否有足够的余额来支持交易中指定的最大燃气量，从而确保交易可以支付其使用的资源。
\end{itemize}

\hypertarget{execution-vm-vm.3}{%
\subsubsection{Execution → VM (VM.3)}\label{execution-vm-vm.3}}

执行组件利用VM通过 \texttt{VM::ExecuteTransaction()} 执行事务。

重要的是要理解执行事务不同于更新分类帐的状态并将结果保存在存储中。事务T\textsubscript{N}首先被执行作为在共识期间达成关于块的协议的尝试的一部分。如果与其他验证者就交易顺序及其执行结果达成协议，则结果将保留在存储中，并更新分类帐的状态。

\hypertarget{mempool-vm-vm.4}{%
\subsubsection{Mempool → VM (VM.4)}\label{mempool-vm-vm.4}}

当mempool通过共享的mempool从其他验证器接收到一个事务时，mempool会在VM上调用\protect\hyperlink{action-b-1}{\texttt{VM::ValidateTransaction()}}
来验证事务。

\hypertarget{vm-readme}{%
\subsubsection{VM README}\label{vm-readme}}

有关实现的详细信息，请参阅\href{crates/vm.md}{Virtual Machine README}.

\hypertarget{ux5185ux5b58ux6c60mempool}{%
\subsection{内存池(Mempool)}\label{ux5185ux5b58ux6c60mempool}}

\includegraphics{assets/illustrations/mempool.svg} 图-1.4 内存池

Mempool是一个共享缓冲区，用于保存``等待''执行的事务。当新事务添加到mempool时，mempool与系统中的其他验证器共享此事务。为了减少``共享mempool''中的网络消耗，每个验证器负责将其自己的事务传递给其他验证器。当验证器从另一个验证器的mempool接收到一个事务时，该事务将被添加到收件人验证器的mempool中。

\hypertarget{ac-mempool-mp.1}{%
\subsubsection{AC → Mempool (MP.1)}\label{ac-mempool-mp.1}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  执行初始验证检查后，验证器的AC将事务发送到验证器的mempool。
\item
  仅当T\textsubscript{N}的交易序列号大于或等于发送者帐户的当前交易序列号时，验证者V\textsubscript{X}的mempool才接受发送者帐户的事务T\textsubscript{N}。
\end{itemize}

\hypertarget{mempool-other-validators-mp.2}{%
\subsubsection{Mempool → Other Validators
(MP.2)}\label{mempool-other-validators-mp.2}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  验证器V\textsubscript{X}的mempool与同一网络上的其他验证器共享事务T\textsubscript{N}。
\item
  其他验证器用V\textsubscript{X}的mempool在他们的mempool中共享交易。
\end{itemize}

\hypertarget{consensus-mempool-mp.3}{%
\subsubsection{Consensus → Mempool
(MP.3)}\label{consensus-mempool-mp.3}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  当验证器V\textsubscript{X}成为领导者时，其共识将从其mempool中提取一个事务块并将该块复制到其他验证器。这样做是为了就事务的排序和块中事务的执行结果达成共识。
\item
  注意，仅仅因为事务T\textsubscript{N}被包含在共识块中，它不能保证T\textsubscript{N}最终将被保留在区块链的分布式数据库中。
\end{itemize}

\hypertarget{mempool-vm-mp.4}{%
\subsubsection{Mempool → VM (MP.4)}\label{mempool-vm-mp.4}}

当mempool从其他验证器接收到一个事务时，mempool会在VM上调用\protect\hyperlink{action-b-1}{\texttt{VM::ValidateTransaction()}}来验证事务。

\hypertarget{mempool-readme}{%
\subsubsection{Mempool README}\label{mempool-readme}}

有关实现的详细信息，请参阅\href{crates/mempool}{Mempool README}.

\hypertarget{ux5171ux8bc6ux7ec4ux4ef6consensus}{%
\subsection{共识组件(Consensus)}\label{ux5171ux8bc6ux7ec4ux4ef6consensus}}

\includegraphics{assets/illustrations/consensus.svg} Figure 1.5
Consensus

共识组件负责订购交易块，并通过与网络中的其他验证器一起参与\protect\hyperlink{consensus-protocol}{consensus
protocol}来商定执行结果。

\hypertarget{consensus-mempool-co.1}{%
\subsubsection{Consensus → Mempool
(CO.1)}\label{consensus-mempool-co.1}}

当验证器V\textsubscript{X}是潜在的领导者/提议者时，V\textsubscript{X}的共识从其mempool通过：\texttt{Mempool::GetBlock()}
获取一个区块，并形成一个提议。

\hypertarget{consensus-other-validators-co.2}{%
\subsubsection{Consensus → Other Validators
(CO.2)}\label{consensus-other-validators-co.2}}

如果V\textsubscript{X}是提议者/领导者，则其共识将建议的交易块复制到其他人。

\hypertarget{consensus-execution-consensus-other-validators-co.3}{%
\subsubsection{Consensus → Execution, Consensus → Other Validators
(CO.3)}\label{consensus-execution-consensus-other-validators-co.3}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  为了执行一个事务块，共识与执行组件交互。
  Consensus通过\texttt{Execution:ExecuteBlock()}执行一个事务块(参见\protect\hyperlink{consensus-execution-ex1}{Consensus
  → Execution})。
\item
  执行块中的事务后，执行响应与执行这些事务的结果的一致性。
\item
  共识签署执行结果，并试图与参与协商一致的其他验证人达成一致。
\end{itemize}

\hypertarget{consensus-execution-co.4}{%
\subsubsection{Consensus → Execution
(CO.4)}\label{consensus-execution-co.4}}

如果足够多的验证器为相同的执行结果投票，则V\textsubscript{X}的共识组件通过
\texttt{Execution::CommitBlock()} 通知执行该块已准备好提交。

\hypertarget{consensus-readme}{%
\subsubsection{Consensus README}\label{consensus-readme}}

有关实施细节，请参阅\href{crates/consensus.md}{Consensus README}。

\hypertarget{ux6267ux884cux7ec4ux4ef6execution}{%
\subsection{执行组件(Execution)}\label{ux6267ux884cux7ec4ux4ef6execution}}

\includegraphics{assets/illustrations/execution.svg} Figure 1.6
Execution

Execution的工作是协调一个交易块的执行，并维持一个可以通过协商一致投票的过渡状态。

\hypertarget{consensus-execution-ex.1}{%
\subsubsection{Consensus → Execution
(EX.1)}\label{consensus-execution-ex.1}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  共识请求执行通过以下方式执行事务块：\texttt{Execution::ExecuteBlock()}。
\item
  执行维护一个``暂存器''，它保存\protect\hyperlink{merkle-accumulators}{Merkle
  accumulators}相关部分的内存副本。此信息用于计算区块链当前状态的根哈希值。
\item
  当前状态的根哈希与有关块中事务的信息相结合，以确定累加器的新根哈希值。这是在保留任何数据之前完成的，并确保在法定数量的验证者达成协议之前不会存储任何状态或事务。
\item
  执行计算推测的根哈希，然后V\textasciitilde X的一致性签署此根哈希并尝试与其他验证器达成对此根哈希的协议。
\end{itemize}

\hypertarget{execution-vm-ex.2}{%
\subsubsection{Execution → VM (EX.2)}\label{execution-vm-ex.2}}

当共识请求执行以通过\texttt{Execution::ExecuteBlock()}执行一个事务块时，执行使用VM来确定执行事务块的结果。

\hypertarget{consensus-execution-ex.3}{%
\subsubsection{Consensus → Execution
(EX.3)}\label{consensus-execution-ex.3}}

如果法定数量的验证器同意块执行结果，则每个验证器的一致性通过\texttt{Execution::CommitBlock()}通知其执行组件该块已准备好提交。对执行组件的此调用将包括同意验证器的签名，以提供其协议的证明。

\hypertarget{execution-storage-ex.4}{%
\subsubsection{Execution → Storage
(EX.4)}\label{execution-storage-ex.4}}

执行从其``暂存器''获取值，并通过\texttt{Storage::SaveTransactions()}将它们发送到存储器以进行持久化。执行然后修​​剪不再需要的``暂存器''中的旧值（例如，无法提交的并行块）。

\hypertarget{execution-readme}{%
\subsubsection{Execution README}\label{execution-readme}}

有关实现的详细信息，请参阅\href{crates/execution}{Execution README}.

\hypertarget{storage}{%
\subsection{Storage}\label{storage}}

\includegraphics{assets/illustrations/storage.svg} Figure 1.7 Storage

存储组件持续存在约定的事务块及其执行结果。在下列情况下，将通过存储保存一个/一组事务(包括事务T\textsubscript{N})：

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  超过 2f+1 的验证人就以下所有方面达成共识达成协议：

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    要包含在块中的交易。
  \item
    交易的顺序。
  \item
    要包含在块中的交易的执行结果。
  \end{itemize}
\end{itemize}

有关如何将事务附加到表示区块链的数据结构的信息，请参阅\href{reference/glossary.md\#merkle-accumulators}{Merkle
accumulators}。

\hypertarget{vm-storage-st.1}{%
\subsubsection{VM → Storage (ST.1)}\label{vm-storage-st.1}}

当AC或mempool调用\texttt{VM::ValidateTransaction()}来验证事务时，\texttt{VM::ValidateTransaction()}从存储加载发件人的帐户并对事务执行只读有效性检查。

\hypertarget{execution-storage-st.2}{%
\subsubsection{Execution → Storage
(ST.2)}\label{execution-storage-st.2}}

当共识调用\texttt{Execution::ExecuteBlock()}时，执行从存储中读取当前状态并结合内存中的``暂存器''数据来确定执行结果。

\hypertarget{execution-storage-st.3}{%
\subsubsection{Execution → Storage
(ST.3)}\label{execution-storage-st.3}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  一旦达成了一个事务块的共识，执行就会通过\texttt{Storage::SaveTransactions()}调用存储来保存事务块并永久记录它们。这还将存储来自同意此事务块的验证器节点的签名。
\item
  此块的``暂存器''中的内存中数据将传递到更新的存储并保留事务。
\item
  更新存储时，每个事务修改的所有资源的序列号都会相应更新。
\item
  注意：对于源自该帐户的每个已提交事务，Libra区块链上的帐户序列号递增1。
\end{itemize}

\hypertarget{ac-storage-st.4}{%
\subsubsection{AC → Storage (ST.4)}\label{ac-storage-st.4}}

对于从区块链读取信息的客户端查询，AC直接与存储交互以读取所请求的信息。

\hypertarget{storage-readme}{%
\subsubsection{Storage README}\label{storage-readme}}

有关实现的详细信息，请参阅\href{crates/storage.md}{Storage README}。

\hypertarget{ux53c2ux8003ux8d44ux6599}{%
\subsection{参考资料}\label{ux53c2ux8003ux8d44ux6599}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \href{welcome-to-libra.md}{Welcome page}.
\item
  \href{libra-protocol.md}{DeltaNet Protocol: Key Concepts} ---
  Introduces you to the fundamental concepts of the DeltaNet protocol.
\item
  \href{my-first-transaction.md}{My First Transaction} --- Guides you
  through executing your very first transaction on the DeltaNet
  Blockchain using the DeltaNet CLI client.
\item
  \href{move-overview.md}{Getting Started With Move} --- Introduces you
  to a new blockchain programming language called Move.
\item
  \href{libra-core-overview.md}{DeltaNet Core Overview} --- Provides the
  concept and implementation details of the DeltaNet Core components
  through READMEs.
\item
  \href{reference/libra-cli.md}{CLI Guide} --- Lists the commands (and
  their usage) of the DeltaNet CLI client.
\item
  \href{reference/glossary.md}{DeltaNet Glossary} --- Provides a quick
  reference to DeltaNet terminology.
\item
  \href{state-machine-replication-paper.md}{State Machine Replication in
  the DeltaNet Blockchain} --- Provides a detailed look into our
  consensus protocol \textbf{LibraBFT}.
\end{itemize}


\end{document}
